有關IB買債一問

各位師兄好，睇完starman本書，覺得講得好岩。開左個IB戶口，想買債。
小弟係新手，好多野都唔熟，想買用IB買債會唔會有危險，魔鬼在細節之類的東西？

細細注，買啲短債嘅試下先

IB只係一個平台，買債危唔危險在於公司本身質素

明白，即是不會有d仆街野玩9人？收手續費之類，以後想槓桿玩

知道，點學評估一隻債

仆街野就應該冇啦，IB手續費算公道，不過每月有10蚊美元最低收費，我都想買呢兩隻債，大公司得黎又有5至7厘息

利申我都係新手

好像不錯，你也是用IB買？

係呀，不過唔識用槓桿買

我都唔識，我亂尻咁買
邊有咁多時間慢慢逐隻起底
不過會買十幾隻分散風險
搏到期時價息兩賺

ching, corp bond 最低數量要2k, 即係要20萬美金一隻?

2k 美金

IB買債收幾多手續費？

好平，我買10000美金，都係10蚊美金手續費

點申請ib户口 有門市?

全程網上開戶

請問這兩個美國要唔要收稅?

唔洗，美國dividend 先要比30%稅，interest 唔洗

THANKS

ching 你呢個係咩app?
呢排我都睇緊D債, 但係要investment grade, 5厘以上, 選擇很少
揀D唔係investment grade, 選擇都唔係多好多

Tsla2025正啊，如果佢今年八月redeem會收104

點解係104唔係100？

103.975

正

Interactive brokers